驗屍報告揭死者體內含冰毒 非窒息亡 車房命案三被告撤誤殺罪

驗屍報告揭死者體內含冰毒 非窒息亡
車房命案三被告撤誤殺罪

身穿西裝的首被告陳穗豪與次被告陳宗達昨離庭時相擁，有親友持碌柚葉替他們「洗衰運」。李潤芳攝

【當庭釋放】

【本報訊】沙田去年11月發生命案，多名男子疑到大圍一間車房刑事毀壞，扑爛車房內的GTR跑車，其中一名男子逃走時被車房東主等三人制服，及後死亡。三人同月被控誤殺罪，案件經多次提訊後，控方昨指接獲驗屍報告並取得律政司意見後，決定撤銷三名被告的控罪，三人當庭獲釋。辯方庭上曾多番向控方索取驗屍報告不果，有辯方律師甚感不滿，直指控方早知死者體內有冰毒，卻一直採拖字訣，直至聆訊前一天才將毒理報告交予辯方，做法有欠公義。據了解，驗屍報告內容顯示死者並非窒息致死。
記者：羅日昇 蔡少玲

相關新聞：死者女友：點解打死人無罪

三名被告依次為涉事車房東主陳穗豪（40歲）、附近車房東主陳宗達（32歲）及附近車房職員鄭智斌（29歲），他們原被控於2018年11月16日在香港新界沙田大圍成運路非法殺死何善恆（42歲）。陳宗達和鄭智斌昨獲撤控後提出訟費申請，裁判官在控方不反對下批准申請。

三人昨於控方宣佈撤控後即時展露微笑。一直還柙的被告獲釋離庭時，首被告陳穗豪向次被告陳宗達說了一聲「Sorry」，兩人繼而帶笑相擁。大批親友上前送上祝福話，有人更即場用碌柚葉及利是封掃抹被告。被問及感受時，次被告僅稱「想返屋企」。稍後被告在多名親友簇擁下離開法院。

控方被斥遲交報告欠公義

陳宗達的代表律師回應查詢時指，事發於去年11月，根據控方案情，死者曾被按壓在地上，最終死亡，三名被告及後被控誤殺罪，因此驗屍報告的結論自然成為案中關鍵元素。他自控方起訴後，曾多番去信向控方索取驗屍報告，惟控方遲遲未覆，更未告知驗屍結果。

據了解，控方早於去年12月已取得死者的毒理報告化驗結果，顯示死者體內每毫升血液中含有1.7微克冰毒，尿液和胃中亦找到冰毒。但控方沒即時通知辯方，辯方循其他途徑打聽才得知此消息。今年1月，辯方曾向控方提出，死者死因可能與毒品有關，惟控方當時稱要等待驗屍報告結果。

直至日前辯方才收到毒理報告，並獲通知案件由原定下周一提訊提前至昨日上庭，而且表明會對被告撤控，惟驗屍報告仍欠奉。律師指控方既決定撤控，按常理推斷，死者死因應與控方對三名被告的指控無關，最大可能是受冰毒影響。控方取得驗屍報告後理應盡快交給辯方，控方做法有欠公義，令人反感。

相關新聞：吸冰引發心臟病 嚴重可致死

死者被制服時稱「唞唔到氣」

律政司發言人昨回應本案時指，控方詳細考慮警方提供的證據，包括有關影片及法醫報告、案情、適用法律和《檢控守則》後，認為整體證據未能支持就任何控罪達致合理定罪機會，故決定撤銷起訴。據悉，驗屍報告顯示死者死因與窒息無關。

控方早前指，案發當天有三名男子在首被告開設的車房內損毀車輛，但他們逃跑時留下死者在現場。三名被告及後毆打死者並將他制服，其間死者表示「唞唔到氣」，惟沒人鬆手，且有人再拳打死者。警方到場後死者已沒脈搏或呼吸，兩小時後證實死亡。首被告在警誡下保持緘默，其餘兩被告承認曾將死者按在地上。

當時有報道引述報案人士指，報警時曾稱：「差人先生你快啲到，我哋真係撳佢唔住！」當時接線警員建議：「你拍硬檔，搵多幾個人撳低佢喇！」

案件編號：STCC4603/18

上一則
上一則
梁振英反駁法官：律政司無遷就

下一則
下一則
死者女友：點解打死人無罪

死者女友：點解打死人無罪
吸冰引發心臟病 嚴重可致死
留職位等被告 老闆不離不棄

姐係charge錯罪？

又要食冰，又主動去搞破壞，抵死啦，俾天收

當時接線警員建議：「你拍硬檔，搵多幾個人撳低佢喇！」

原來係警員指示

壯膽卦，又點諗到真係會咁

連登仔：司法已死，有哂片殺人都唔洗告

有無得改charge 襲擊定當佢哋制服緊條友

如果唔係因為窒息致死，撤銷控告都好合理

如果得，咁咪可以全香港法例逐條試下告。

無

開返單民事追返賠償好過啦
GTR整返唔洗錢呀？

好似謀殺改控誤殺 咁
定有某啲程序限制

即係好似暴動罪告唔入，但入非法集結咁

落案果陣入左既指控無得中途改
唔係好似鄰國咁亂咁黎都得

不過落得謀殺/誤殺呢d其實一定會搭埋嚴重傷害他人身體，AOABH呢d，普通襲擊可能都會搭埋

不過第一，條片影住幾個車房佬㩒住佢/打左幾拳，要charge嚴重傷害他人身體應該無乜可能，加上控方一睇完驗屍報告個死因就唔告，咁都應該估到果幾拳幾腳跟本唔關事

第二，死者係刑毁完先俾人㩒落地，果幾個車房佬claim 行使公民拘捕權既話對普通襲擊/AOABH係一個好強力既defence，正如你聽到有人嗌打劫之後幫手㩒底果賊，你用合理武力正常都唔會告到你

第三，就算你話佢地㩒住個死者後郁手打/踢佢，正常係算動用過份武力既，理論上有機會入到普通襲擊/AOABH
不過呢單案因爲一開始係告誤殺，所以排左上高等法院
喺高院告普通襲擊呢d通常裁判法院審既濕星罪行絕對係浪費公帑
高院審一單案既人力物力可能係講緊一百幾廿萬一單，你攞黎審單可能只係罰幾千蚊，坐十零日監既case真係未俾人屌過

所以撤控其實好合理

Thanks 巴打 解釋詳盡 學到嘢

姐係只要殺吸左毒既人就無罪

有殺到咩?

要睇返驗屍報告，如果報告證明到死者係因為你所造成既傷害而死就有罪

呢單case就係報告話佢唔係窒息而死，所以要撒控